黃之鋒黃浩銘申保釋

黃之鋒黃浩銘申保釋

要聞

【佔旺藐視法庭案】
【本報訊】2014年佔旺清場，黃之鋒（圖）、黃浩銘及岑敖暉等16人因未有依照禁制令離開，被控刑事藐視法庭罪。法官陳慶偉日前判黃之鋒、黃浩銘兩人分別入獄3個月及4個半月，並拒絕兩人的暫緩執行判決申請，須即時服刑。兩人昨向上訴庭入紙申請保釋，法庭排期下周二進行保釋申請聆訊。

下周二聆訊

據司法機構網頁顯示，保釋申請聆訊定於下周二下午2時半在高院進行，由首席法官張舉能和上訴庭副庭長林文瀚負責審理，預計聆訊約一小時。黃之鋒及黃浩銘的大狀擔心兩人服刑完畢後仍未能排期上訴，日前向法官陳慶偉申請暫緩執行刑期，惟最終被拒。

陳官日前在判詞指，黃之鋒扮演領導者角色，雖然他逗留現場只有個半小時，但其間不斷質疑禁制令申請人潮聯小巴的代理人身份，屬嚴重阻礙清場。另外，黃浩銘則不斷挑戰禁制令內容，並出言嘲諷禁制令申請人一方，陳官認為黃浩銘旨在刺激人群搞對抗，令禁制令申請人一方與佔領人士互相憎恨，阻礙執達主任清場。

案件編號：CACV259/17、CACV14/18
■記者歐陽聯發、楊思雅

綠之鋒

再搞落去
有排佢踎🤦🏻‍♂️

放下又座下, 正

錢詩文訓醒未呀

有得出去搵條女出下火都叫唔錯了
之蜂加油

佢副眼鏡冇次戴得正

坐幾個月點會走佬